因關注香港抗爭而開始玩Twitter嘅手足入嚟！

記住我哋唔係網軍！我哋係關心香港反極權抗爭運動而開始留意Twitter！

bio 同 banner 可以加多啲自己嘅興趣。 唔好死呱呱好淨係講抗爭。
講香港話題之餘，不妨順便用喺個人興趣。我間唔中會RT啲搞笑得意嘅嘢。

新手上路未必知道要睇乜，撲去 攞 /task
但好多人冇先睇 /tips1 /tips2 /tips3 做成壞習慣，偶爾失禮！

今次我精簡咗以上啲貼士，加上連登仔嘅意見，希望幫到大家。

Twitter 用語
tweet: 推文
HT: Hashtag, #, 推標。 方便搵相關 topic
tag: 推文有 @(用戶名)，會 ping 所提及嘅人。 tag 同公開信一樣。少用！
RT: retweet。 將原作嘅 tweet 帶入你嘅圈子。
RT with comment = 自己新 tweet + 引用原文。 幫唔到原文推，少人睇到。 忌用
fo(科): follow(科勞)。 見到手足盡量fo。 大家識做

用 Twitter 要有品
先 comment, 後RT。 忌用 RT with comment 代替 RT
有名人/KOL會用 RT with comment，但佢哋個圈大唔怕分薄，但我哋唔係
唔好偷/抄 po。 原作者/手足翻譯付出好多。 盡量推起原文。 外源要加 link
盡量 link *原*作者嘅 youtube，唔好自己上載。 要幫原作推廣。
Hashtag 要真正同推文關係密切先好用！否則少用或唔用！
(正當使用例子: 我同打五毛個圈溝通嘅時候會用 #五毛報串組)
唔好犯規: 濫hashtag，人身攻擊，歧視，用 comment 騎劫議題。 會被封號！

基本禮貌
發言要用腦，有論點，保持斯文，顧及手足形象。
呢個世界上冇嘢係老奉！求人要有求人應有嘅態度！唔好道德勒索！
求人幫手時要考慮「如果換着你係對方會點諗？」 指出利害一致嘅地方最實際。
堅守可信性！小心FC，唔好分享未經證實，冇可靠來源嘅既傳言/圖。
breakup1984 係假新聞戶口。 仲見到好多手足 follow，都 CLS。
未確認嘅陳述唔好一口咬定！上次火燒人害咗 Solomon Yue 炒車！

策略
喺外媒/名人講有關呢場抗爭嘅 tweet 上多啲建設性留言(唔好騎劫)，解釋相關舉動背後嘅原因。
用文宣圖覆tweet、 除非一語(圖)中的，應加句話解釋你嘅睇法。唔係貼街招呀！
多啲喺英文圈活躍，有其它語言能力請各展所長。 唔好淨係用廣東話圍爐。
想台灣人睇得明嘅 tweet 中文用返國語，唔係廣東話

溝通技巧 (内容多寡不重要，帶出強力信息才是目的)
發言前要花時間整理思維，站喺讀者嘅立場諗
留意回覆對象，檢查文法同錯字，用腦有水準！
Twitter 限字數，就係想你講嘢簡潔易明，5秒睇完！
一個tweet，一個point。
貼圖最好一張圖攪掂，多圖會令人分心。
一張圖，一個point！
唔好抄人。 參考完人哋嘅idea要用自己把口講。

説話技巧
用 active voice（主動語） 簡潔易明，放棄 passive voice.
忌用 nominalization (將動詞變成名詞)，用得越多，聽嘅越腦塞。

Twitter技巧
唔需要多 follower 或用 keyword 釣魚。
要人留意可以靠覆大戶嘅tweet, 但切忌騎劫。
覆人 tweet 時想被 retweet，個回覆要 self-contained，唔好用代名詞。(Twitter 有技術限制，唔係當事人追唔返樓上個 tweet)
如果情況好適合用 RT+comment, 堅持用留言，再喺留言尾付上樓上條link

好習慣
如果有人用 RT with comment，我會click返入去原作條link去like同RT
bio 下面會顯示共同 follower. 見到有手足誤 follow 五毛/共匪KOL/假新聞 戶口要提佢哋
唔好同五毛罵戰，間接幫佢哋推po同賺錢。 冷處理，等佢沉澱。
要mon五毛開個空戶口fo。 用主要戶口fo嘅話會俾cred五毛，其它手足容易跟手誤fo。
分清黨國！中共故意洗腦令全世界黨國不分佢哋先可以脅持13億人做人肉擋箭牌！好多手足被帶風，寫錯 #China_is_terrorist。 以後要改爲 #CCP_is_terrorist

保障自己
小心唔好漏私人資料。

裝備自己 (語言能力)
冇基礎)
欠詞彙)
英文) 冇基礎)
英文) 欠詞彙) #抗爭學英文
日文) 識英文)
日文) 會中文)
日文真係好多地雷。除咗意思可能反轉，用錯好容易得罪人。
未正式學最少兩年就齋睇，搵日文叻的嘅手足(#香港デモ可以搵到)去寫日文回覆/tweet。
Matsuoka Yuko 嘅英文好流利。我有時用日文覆佢,佢覺得好有廣傳價值嘅，會主動幫手翻譯成英文RT+comment。 放心用英文覆佢啲 tweet。

順便喺度賣下廣告，請幫手port五毛:

Tweeter 戰線

正式再啟動！

平時覺得啲英文夠用
一上去講到啲政治議題
完撚全係唔識點講得貼切
多謝你

RT！

即係詞彙唔夠。「#抗爭學英文」 幫到手

push
寫得好

Push

有乜意見或者想其它 Twitter 手足睇到嘅就留言啦。我係連登開個 po 只係貪方便，可以喺 Twitter 引用，順便玩吓 連豬 連狗。

推

感謝分享!

十分實用!

香港人還記得嗎？覺得攰嘅請你望一望

熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
黃健茵小姐 - 8/10/2019 （被墮海）
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生 (41歲）- 23/12/2019 (被吊頸）

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬再被捕- 24/12/2019

急救自白：男友被逼望住自己女友被輪姦，之後仲要被男警帶入廁所洗走精液

無數香港人被爆頭射眼性侵強姦輪姦被跳樓被跳海被斬手斬腳

唔好慣 唔係下一個就會係我地

我雖勢弱言輕 決不虛作無聲

一月一日 約定你

會keep住twitter戰線,不過返工日子只能盡力做任務like and retweet

人哋立陶宛15min 率先報十字架單嘢
大家仲唔入去同人講多謝
happy new year?
立陶宛文laimingų Naujųjų metų

7小時得5 個like 1個share 0 comment 點做嘢㗎？
仲有十字架Fb post 可share and comment

我都係9月先開始玩

講咩都無人理

推有用資料

我比你晏開始。發現太多人冇睇 twitterhelpbot 嘅 /tips，出 tweet 水準低落，先至花心機整個 po 俾 twitter 引用。

用 #happynewyear

覺得有用嘅請係 FB/Line/Whatsapp/IG 呼籲多啲人(尤其係外語好嘅)開 Twitter，派埋條新手教學 link 俾佢哋。

Hi 借位

許志峯比人噴眼果單嘢上咗reddit, 手足唔該幫手upvote同comment

老餅一名，幾星期前裝咗，唔係好明的英文，剩係睇圖黎推及like

做可以做的事

勿以善少而不為

英文唔好嘅手足請聽住！

翻譯英文嘅時候請注意唔好直譯「文宣」直譯成「p--------a」。難聽過粗口。宣傳品例如 poster, video, performance, infographics, pamphlet, article ... 唔好籠叫「文宣」！

真係要籠統嘅話，短嘅可以叫 eyecatcher，長片大論嘅叫 educational materials。

唔好用同「廣告」相等嘅字眼 (advertisement, commercial)，人一見到「廣告」個心就覺得係垃圾。

因爲香港話圈力量大，足以扭曲「文宣」原本負面嘅意思，但直接翻譯成 pr-------a 出到街死得！

用錯字眼唔係被人笑咁簡單，有機會搞到意思本末倒置。請記得見一個手足亂用就提醒一個 (收tweet，改正重發)。

新加 Twitter 補習英文嘅渠道:

有用post 推 唔該晒巴打

Tui